想買Nikon D500, 有咩建議

新手想買件玩具玩下

新手上d500 真幸福 唔錯嘅 D5 下放咗好多有用嘅features 落去 係唔好在dx 啲鏡如果投資落fx 鏡 佢哋嘅焦距會變得冇咁好用

第一部單反
諗住買部好少少

咁點解要買nikon

咁不如直上D5
有咩理由令你想買D500, 你影sport

D500分明想昆啲覺得D5太貴
又想要旗艦勁機既人

配枝200-500打雀過世

影風景多啲呀雪糕巴

拎枝1000mm影風景，叫境界

有咩問題

玩具買D7200算啦
你會浪費咗D500

影左幾耐相?

手機加傻瓜都係唔多
十幾年鳩影

你都係買d細相機玩住先
肯定自己有興趣再算

就係去旅行想要高像數

影呢啲無理由用d500, 機能用唔著
一係買部入門ff, 雖然手感差啲但一定夠自學影相，同埋影出嚟普遍好過apsc
如果你堅持用apsc嘅d7200都ok la

你想要高像數for 咩？

d750

影下風景、打下雀、入馬場影下馬咁

有budget應該考慮D750，直上FF，同D500同價位
不過唔知你入門係唔係完全新手，如果咩撚野都唔識，pro body個control你有機會handle唔到
個人覺得D7200加支kit或者天涯啱你多d

咁都ok ge
可以考慮吓買

就係想買部好少少到時唔會想再換機

講真D500你真係用唔著
D7200十分夠用，有齊晒防水防塵，又高像素（高過D500），手感唔差
慳返啲錢買支靚鏡仲好

你都咁堅持咪買囉

咁都係直上D5, 買左D500你又會諗點解唔換FF機架啦

會唔會考慮吓等d5s?
應該夠鐘出